<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>zcbm-blog</title>
    <link href="https://zcbm009.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zcbm009.github.io" />
    <updated>2021-11-05T13:59:59+08:00</updated>
    <author>
        <name>zcbm</name>
    </author>
    <id>https://zcbm009.github.io</id>

    <entry>
        <title>04-垂死挣扎</title>
        <author>
            <name>zcbm</name>
        </author>
        <link href="https://zcbm009.github.io/05-chui-si-zheng-zha.html"/>
        <id>https://zcbm009.github.io/05-chui-si-zheng-zha.html</id>
            <category term="2021-11"/>

        <updated>2021-11-05T13:59:59+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    今天都做了什么事 由于早上一直玩游戏到凌晨六点半多，所以起床的时候已经下午一点四十七了，早饭午饭都没有吃，午饭就吃了包黄山烧饼对付了一下，原本有六包，刚到时吃了一包，现在只剩下四包了。 下午的时候预计划是先看会儿roni直播，然后把昨天的日记写了，再继续完成未完成的一些工作，但是看起来后并没有停下来。roni直播结束后就把LOL手游打开，想先玩两局，但是玩的不好就想翻盘，玩的好就觉得不尽兴，想再来一局，于是下午就过去，最后实在是生气的不行就直接把游戏卸载掉了。 晚上六点先把昨天的日记写了，后下楼拿了个快递，是一些鸡蛋糕，用为垫肚子的。驿站里的快递真的是比平常多了好多啊，货架上的快递都快够到天花板了，有空的地方都是快递，只留下了两条道，后来才注意到，对啊，双十一快到了，所以很多人买东西。 回到屋里后就把卷心菜给切了一下，想炒着吃，但是水放的有点多了，盐也放的有点多了，菜也有点炒老了，不太好吃，就留下了一半明天吃。之后一直在看大仙直播，然后洗了个澡，开始在床上看手机，直到凌晨两点半左右睡去。 对了，今天蓝牙耳机有一个不小心掉到马桶里了，只剩下一个耳朵了。没办法，又下单了一个便宜货。 追寻快乐这种东西，只要一次满足了，就会想追求更多的快乐。因为在完成了一次之后，同等程度的快乐已经无法满足自己了，就会寻找更大程度的快乐，所以如果不加以约束，人就会一步一步步入深渊，无法自拔。但是当已经跌落谷底，只要向上走，怎样都是进步，重要的就是持续以及自律。而这些东西就是我的精神写照，解决这些问题的关键正是我最缺少的东西，也是我应该通过训练去获得的东西。 关于小舞的棉花糖。看到动态里小舞想通过棉花糖接收观众的情书，以开始情书企划的直播。这时我脑海里最先闪过的是武林外传里关于白展堂教吕秀才的情书，于是有种想写的冲动。但是看到了“100字以上不翻”这句话后，突然，不知怎的，想了很多。首先这句话有些令我不太舒服，有些强势，其次，观众与v之间始终是一场生意，我花钱买你的笑，如古代青楼一般逢场作戏，代入这样的感情不太合适，于双方都无益处。于是打消了参与企划的念头。很多事情就是这样，多我一个不多，少我一个不少，也不会产生多少影响，也不会有人因此而困扰，所以我在企划也并非必要。 关于手机游戏。忘记了这是第几次卸载手机游戏了，这次卸载游戏的原因是原本团战打的好好的，突然队友浪一波，一个个被单抓，然后连破两塔推掉水晶。自己恼羞成怒卸载了游戏，决定不再下载。当然这也是个好事，王者荣耀已经将账号注销了，我也决定，绝对不要再回归游戏，专注于自己的生活。 关于roni。最近经常关注她的直播，因为她总是与观众聊天。但是今天我可能说了个问题发言“写小说，电锯惊魂，把他们都写死”。写这句话的原因是roni问有没有什么缓解压力的方式（这点我毫无发言权），于是我想到了武林外传里老白欺负秀才，秀才回头就说“我要在书里把你给写死”，于是就发了这句话，但是很显然roni并没有理解其意思，只是搜索了一下电锯惊魂，然后惊恐的关掉的搜索引擎。以后发言，确实都要考虑一下，自己说这句话别人能不能够理解，会不会对他人造成困扰，要做到谨言慎思啊！ 关于崔的事情，在八月份的时候他找我说是要一起做一个项目，合作中有很多不愉快的地方，而且我也确实不在状态，因此工作没有跟紧。原本说是十月底可能会结出钱来，但是无所谓了，不要指望他了。吃人嘴软拿人手短，况且自己的工作量也值不了那么多的钱，虽然那些钱很关键，但是总会有其他办法。能给我自然最好，但是我肯定不能全拿，如果就这样不没有音信，对我来说也算是一件好事。 吃饭时用手机，导致饭毕后无法停止使用手机。要训练自己如果没有必要就不要用手机。自己经常会害怕有人用微信及qq、电话来找我，但是实际上每天只要在固定的时间查看消息就不会耽误什么事情。所以手机就一直放到铁盒子里吧。还有睡觉前用手机这件事情，反正也只是在刷刷刷，照明也不需要了，闹钟也不需要了，也放到铁盒子里不要拿出来了。 无效娱乐。毫无目的的娱乐，单凭内心的冲动与习惯，既影响了身心健康，又影响了自己的生活。所以当自己进入娱乐模式时一定要警醒自己！不要过度娱乐。 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 id="今天都做了什么事">今天都做了什么事</h3>
<p>由于早上一直玩游戏到凌晨六点半多，所以起床的时候已经下午一点四十七了，早饭午饭都没有吃，午饭就吃了包黄山烧饼对付了一下，原本有六包，刚到时吃了一包，现在只剩下四包了。</p>
<p>下午的时候预计划是先看会儿roni直播，然后把昨天的日记写了，再继续完成未完成的一些工作，但是看起来后并没有停下来。roni直播结束后就把LOL手游打开，想先玩两局，但是玩的不好就想翻盘，玩的好就觉得不尽兴，想再来一局，于是下午就过去，最后实在是生气的不行就直接把游戏卸载掉了。</p>
<p>晚上六点先把昨天的日记写了，后下楼拿了个快递，是一些鸡蛋糕，用为垫肚子的。驿站里的快递真的是比平常多了好多啊，货架上的快递都快够到天花板了，有空的地方都是快递，只留下了两条道，后来才注意到，对啊，双十一快到了，所以很多人买东西。</p>
<p>回到屋里后就把卷心菜给切了一下，想炒着吃，但是水放的有点多了，盐也放的有点多了，菜也有点炒老了，不太好吃，就留下了一半明天吃。之后一直在看大仙直播，然后洗了个澡，开始在床上看手机，直到凌晨两点半左右睡去。</p>
<p>对了，今天蓝牙耳机有一个不小心掉到马桶里了，只剩下一个耳朵了。没办法，又下单了一个便宜货。</p>
<h3 id="有没有什么想法">有没有什么想法</h3>
<p>追寻快乐这种东西，只要一次满足了，就会想追求更多的快乐。因为在完成了一次之后，同等程度的快乐已经无法满足自己了，就会寻找更大程度的快乐，所以如果不加以约束，人就会一步一步步入深渊，无法自拔。但是当已经跌落谷底，只要向上走，怎样都是进步，重要的就是持续以及自律。而这些东西就是我的精神写照，解决这些问题的关键正是我最缺少的东西，也是我应该通过训练去获得的东西。</p>
<h3 id="有没有什么比较在意的事情">有没有什么比较在意的事情</h3>
<p>关于小舞的棉花糖。看到动态里小舞想通过棉花糖接收观众的情书，以开始情书企划的直播。这时我脑海里最先闪过的是武林外传里关于白展堂教吕秀才的情书，于是有种想写的冲动。但是看到了“100字以上不翻”这句话后，突然，不知怎的，想了很多。首先这句话有些令我不太舒服，有些强势，其次，观众与v之间始终是一场生意，我花钱买你的笑，如古代青楼一般逢场作戏，代入这样的感情不太合适，于双方都无益处。于是打消了参与企划的念头。很多事情就是这样，多我一个不多，少我一个不少，也不会产生多少影响，也不会有人因此而困扰，所以我在企划也并非必要。</p>
<p>关于手机游戏。忘记了这是第几次卸载手机游戏了，这次卸载游戏的原因是原本团战打的好好的，突然队友浪一波，一个个被单抓，然后连破两塔推掉水晶。自己恼羞成怒卸载了游戏，决定不再下载。当然这也是个好事，王者荣耀已经将账号注销了，我也决定，绝对不要再回归游戏，专注于自己的生活。</p>
<p>关于roni。最近经常关注她的直播，因为她总是与观众聊天。但是今天我可能说了个问题发言“写小说，电锯惊魂，把他们都写死”。写这句话的原因是roni问有没有什么缓解压力的方式（这点我毫无发言权），于是我想到了武林外传里老白欺负秀才，秀才回头就说“我要在书里把你给写死”，于是就发了这句话，但是很显然roni并没有理解其意思，只是搜索了一下电锯惊魂，然后惊恐的关掉的搜索引擎。以后发言，确实都要考虑一下，自己说这句话别人能不能够理解，会不会对他人造成困扰，<u>要做到谨言慎思啊！</u></p>
<p>关于崔的事情，在八月份的时候他找我说是要一起做一个项目，合作中有很多不愉快的地方，而且我也确实不在状态，因此工作没有跟紧。原本说是十月底可能会结出钱来，但是无所谓了，不要指望他了。吃人嘴软拿人手短，况且自己的工作量也值不了那么多的钱，虽然那些钱很关键，但是总会有其他办法。能给我自然最好，但是我肯定不能全拿，如果就这样不没有音信，对我来说也算是一件好事。</p>
<h3 id="今天出现什么问题了吗？应该如何解决">今天出现什么问题了吗？应该如何解决</h3>
<p><u>吃饭时用手机</u>，导致饭毕后无法停止使用手机。要训练自己如果没有必要就不要用手机。自己经常会害怕有人用微信及qq、电话来找我，但是实际上每天只要在固定的时间查看消息就不会耽误什么事情。所以手机就一直放到铁盒子里吧。还有<u>睡觉前用手机这件事情</u>，反正也只是在刷刷刷，照明也不需要了，闹钟也不需要了，也放到铁盒子里不要拿出来了。</p>
<p>无效娱乐。毫无目的的娱乐，单凭内心的冲动与习惯，既影响了身心健康，又影响了自己的生活。所以当自己进入娱乐模式时一定要警醒自己！不要过度娱乐。</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>03-跌落谷底</title>
        <author>
            <name>zcbm</name>
        </author>
        <link href="https://zcbm009.github.io/tian-jia-nei-rong-ce-shi.html"/>
        <id>https://zcbm009.github.io/tian-jia-nei-rong-ce-shi.html</id>
            <category term="Diary"/>
            <category term="2021-11"/>

        <updated>2021-11-05T13:59:52+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    今天都做了什么事 前一天玩手机直到今天凌晨四点，主要是看直播、刷b站，早上醒来时已经十点了。醒来后手机就在手边，因为需要闹钟（虽然根本没有听到），就又拿起手机看看自己关注的一些人有没有发什么动态，这样的状态已经持续了好久。 起床后没有洗漱与吃早餐，还是明显感觉得到一些心理压力，以及一些不愉快的事情，于是打开LOL手游玩了一会儿，到了下午一点时饿的难受，不想动手做饭了，就点了个外卖，跟平常一样吃了个烤包。饭毕开始看roni直播，到了两点觉得有些头痛，可能是玩手机有些过头了，就又躺了一会儿，直到下午四点醒来，这时眼睛还是不舒服。 又打开了手机玩了游戏直到晚上六点，出门取了个快递，是买的黄山烧饼。回来后打开吃了一包先垫垫，原本计划今天晚上吃西红柿鸡蛋面，但是不想出屋子洗菜，因为外面已经有人回来了，而且因为灯坏了，导致走廊很黑。于是就直接煎了个蛋，煮了个面条吃。 此时已经晚上八点，原本计划吃完后看大仙打一局游戏后就开始学习，但是一开始后周而复始，再看一局，再看一局，最后直接妥协，b站虎牙一起刷。直到十点，想着算了明天再说吧，今天先早点睡吧！原本今天预定要洗澡的，没有做，也没有洗漱，心安理得的开始打游戏直过十二点。 我始终都是一个人，始终都没有人了解我。最近经常会这样想。我的家人、朋友、同学，都是这样。岁月并不会加固感情，反而使人与人的联系变得越加淡化，等回过头来，我还是孤身一人，莫名的有些凄凉。 说到底，就他人来说，有理解我的必要吗？如果理解我的话，会有怎样的好处吗？答案是没有，也就是说我本人没有一定的存在价值，对于他人来说。我当然想提高自己的价值，但是更加不想因为一些其他人的事情而影响自己，无论多么细小，所以我打算，如果非必要，我什么都不想再说，也不愿意再做，我只想做一个没有人注意的路边石子，我所有的技能，只要用来取悦我自己就可以了。 2号发生了一件事情让我有些在意。是关于这个公寓的事情，他们的人经常做一些事情回头再找租房麻烦，三回，第一次与前一个公司交接把租金给交接没了，第二回是他们把B与E房的退房留下的垃圾以及公区收拾后的垃圾扔到了门口，然后就不管了，最后又来找租户麻烦，第三回是他们把E房收拾好后打开空调后人走了，然后还是我半夜上厕所发现给关上了，第四回就是这次，他们同样把A房间的空调打开后人走了，空调可能开了一天半，然后又在租户群里找租户麻烦。经过这四次，我实在是忍无可忍，跟他们怼了起来，但是他们不承认，也是，要我是他们，我也不可能承认！就是那两个女的，除了他们的人不可能会存在其他人会去A房间。就这件事情这两天总是会让我觉得不舒服，并且总是在脑子里自我对话。 今天的主要问题有两个，一个是关于手机的使用，另外一个是关于学习的心理压力。 关于手机的使用，自己使用手机一般是因为心里不舒服，想寻找一些可以逃避的方法，但是逃避的方法有很多种，并不一定需要手机；自己害怕会有人在微信中找自己，会有人发短信找自己，但是事实上，并不会，自己只要在固定的时间比如早上、中午、晚饭、睡前各查阅一次手机信息，一般不会出现任何问题。如果自己摆脱了关于手机的问题，那么自己做任何事都可以很上手。 关于学习的心理压力，现在学习的主要目的有三点，一是未来发展方向，二是兴趣，三是工作（没有按照重要程度排序）。自己一般在做事前都是先列出要做的事情，然后就会想着先看一个视频或者先打一局游戏，然后再执行，然后一天就在无限妥协中度过，计划并没有执行。自己也会下意识的按照工作的复杂程度来处理先后顺序，很多时候也会将自己喜欢的v的直播放在第一顺位。综上原因，自己总是是想太多导致事情完不成。所以，如果想完成今天的学习任务，主要有两点，一是规律作息，二是不要想太多，做就可以。 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 id="今天都做了什么事">今天都做了什么事</h3>
<p>前一天玩手机直到今天凌晨四点，主要是看直播、刷b站，早上醒来时已经十点了。醒来后手机就在手边，因为需要闹钟（虽然根本没有听到），就又拿起手机看看自己关注的一些人有没有发什么动态，这样的状态已经持续了好久。</p>
<p>起床后没有洗漱与吃早餐，还是明显感觉得到一些心理压力，以及一些不愉快的事情，于是打开LOL手游玩了一会儿，到了下午一点时饿的难受，不想动手做饭了，就点了个外卖，跟平常一样吃了个烤包。饭毕开始看roni直播，到了两点觉得有些头痛，可能是玩手机有些过头了，就又躺了一会儿，直到下午四点醒来，这时眼睛还是不舒服。</p>
<p>又打开了手机玩了游戏直到晚上六点，出门取了个快递，是买的黄山烧饼。回来后打开吃了一包先垫垫，原本计划今天晚上吃西红柿鸡蛋面，但是不想出屋子洗菜，因为外面已经有人回来了，而且因为灯坏了，导致走廊很黑。于是就直接煎了个蛋，煮了个面条吃。</p>
<p>此时已经晚上八点，原本计划吃完后看大仙打一局游戏后就开始学习，但是一开始后周而复始，再看一局，再看一局，最后直接妥协，b站虎牙一起刷。直到十点，想着算了明天再说吧，今天先早点睡吧！原本今天预定要洗澡的，没有做，也没有洗漱，心安理得的开始打游戏直过十二点。</p>
<h3 id="有没有什么想法">有没有什么想法</h3>
<p>我始终都是一个人，始终都没有人了解我。最近经常会这样想。我的家人、朋友、同学，都是这样。岁月并不会加固感情，反而使人与人的联系变得越加淡化，等回过头来，我还是孤身一人，莫名的有些凄凉。</p>
<p>说到底，就他人来说，有理解我的必要吗？如果理解我的话，会有怎样的好处吗？答案是没有，也就是说我本人没有一定的存在价值，对于他人来说。我当然想提高自己的价值，但是更加不想因为一些其他人的事情而影响自己，无论多么细小，所以我打算，如果非必要，我什么都不想再说，也不愿意再做，我只想做一个没有人注意的路边石子，我所有的技能，只要用来取悦我自己就可以了。</p>
<h3 id="有没有什么比较在意的事情">有没有什么比较在意的事情</h3>
<p>2号发生了一件事情让我有些在意。是关于这个公寓的事情，他们的人经常做一些事情回头再找租房麻烦，三回，第一次与前一个公司交接把租金给交接没了，第二回是他们把B与E房的退房留下的垃圾以及公区收拾后的垃圾扔到了门口，然后就不管了，最后又来找租户麻烦，第三回是他们把E房收拾好后打开空调后人走了，然后还是我半夜上厕所发现给关上了，第四回就是这次，他们同样把A房间的空调打开后人走了，空调可能开了一天半，然后又在租户群里找租户麻烦。经过这四次，我实在是忍无可忍，跟他们怼了起来，但是他们不承认，也是，要我是他们，我也不可能承认！就是那两个女的，除了他们的人不可能会存在其他人会去A房间。就这件事情这两天总是会让我觉得不舒服，并且总是在脑子里自我对话。</p>
<h3 id="今天出现什么问题了吗？应该如何解决">今天出现什么问题了吗？应该如何解决</h3>
<p>今天的主要问题有两个，一个是关于手机的使用，另外一个是关于学习的心理压力。</p>
<p>关于手机的使用，自己使用手机一般是因为心里不舒服，想寻找一些可以逃避的方法，但是逃避的方法有很多种，并不一定需要手机；自己害怕会有人在微信中找自己，会有人发短信找自己，但是事实上，并不会，自己只要在固定的时间比如早上、中午、晚饭、睡前各查阅一次手机信息，一般不会出现任何问题。如果自己摆脱了关于手机的问题，那么自己做任何事都可以很上手。</p>
<p>关于学习的心理压力，现在学习的主要目的有三点，一是未来发展方向，二是兴趣，三是工作（没有按照重要程度排序）。自己一般在做事前都是先列出要做的事情，然后就会想着先看一个视频或者先打一局游戏，然后再执行，然后一天就在无限妥协中度过，计划并没有执行。自己也会下意识的按照工作的复杂程度来处理先后顺序，很多时候也会将自己喜欢的v的直播放在第一顺位。<u>综上原因，自己总是是想太多导致事情完不成。</u><u>所以，如果想完成今天的学习任务，主要有两点，一是规律作息，二是不要想太多，做就可以。</u></p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
