<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>zcbm-blog</title>
    <link href="https://zcbm009.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zcbm009.github.io" />
    <updated>2021-11-10T01:00:42+08:00</updated>
    <author>
        <name>zcbm</name>
    </author>
    <id>https://zcbm009.github.io</id>

    <entry>
        <title>09-退回起点</title>
        <author>
            <name>zcbm</name>
        </author>
        <link href="https://zcbm009.github.io/09-tui-hui-qi-dian.html"/>
        <id>https://zcbm009.github.io/09-tui-hui-qi-dian.html</id>
            <category term="Diary"/>
            <category term="2021-11"/>

        <updated>2021-11-10T01:00:42+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    今天都做了什么事 无意义以及没有提升或者意向变好的生活没有值得记录的意义。 八号与九号都陷入到了手机的无限地狱中。 算法没有做，画画没有画，程序也没有写，单词也没有背。而且这两天各吃了两顿外卖。 这两天果然明显降温了。即使在屋里也是手脚冰凉，是时候采购过冬的衣服了。 我们是多有钱。 1000分钟不进行任何娱乐活动。然而没有多大用处。 手机的存在！ 原神：12:00–15:30 直播：15:30–17:00 原神：18:00-24:00 算一下，今天用在手机上的时候整整有十二个小时，而自己却对这样的生活已经习以为常了。这样是绝对不行的啊！！！为什么，为什么学习不能像每天去刷牙一样自然，像打开手机去浏览一个个app一样自然？反而要一拖再拖，直到没有时间了呢？终究还是想太多了啊！去做就好，想着去做，如何做，以及解决其中出现的问题就好，整个学习过程与手机根本没有任何的关系！ 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 id="今天都做了什么事">今天都做了什么事</h3>
<p>无意义以及没有提升或者意向变好的生活没有值得记录的意义。</p>
<p>八号与九号都陷入到了手机的无限地狱中。</p>
<p>算法没有做，画画没有画，程序也没有写，单词也没有背。而且这两天各吃了两顿外卖。</p>
<p>这两天果然明显降温了。即使在屋里也是手脚冰凉，是时候采购过冬的衣服了。</p>
<h3 id="有没有什么比较在意的事情">有没有什么比较在意的事情</h3>
<p>我们是多有钱。</p>
<p>1000分钟不进行任何娱乐活动。然而没有多大用处。</p>
<h3 id="今天出现什么问题了吗？应该如何解决">今天出现什么问题了吗？应该如何解决</h3>
<p>手机的存在！</p>
<h3 id="手机应用">手机应用</h3>
<p>原神：12:00–15:30</p>
<p>直播：15:30–17:00</p>
<p>原神：18:00-24:00</p>
<h3 id="今天我的生活没有体现我任何的价值观念">今天我的生活没有体现我任何的价值观念</h3>
<p>算一下，今天用在手机上的时候整整有十二个小时，而自己却对这样的生活已经习以为常了。这样是绝对不行的啊！！！为什么，为什么学习不能像每天去刷牙一样自然，像打开手机去浏览一个个app一样自然？反而要一拖再拖，直到没有时间了呢？终究还是想太多了啊！去做就好，想着去做，如何做，以及解决其中出现的问题就好，整个学习过程与手机根本没有任何的关系！</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>07-自卑与超越</title>
        <author>
            <name>zcbm</name>
        </author>
        <link href="https://zcbm009.github.io/07-zi-bei-yu-chao-yue.html"/>
        <id>https://zcbm009.github.io/07-zi-bei-yu-chao-yue.html</id>
            <category term="Diary"/>
            <category term="2021-11"/>

        <updated>2021-11-08T00:16:26+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    今天都做了什么事 凌晨零点到一点半的时候，应该是看了直播，对了，一直看到xyg.豆子下播，期间在b站上看了花香咲的直播半个小井，她的直播是在一点半到两点。 两点时上床，开始看算法关于图的内容，关于无向图有大概三十页的内容，我看了有十页，主要包含图的定义、图的一些术语与特性、API、图的数据结构选择与实现，接下来着不多该看关于图的遍历内容了。看了有半个小时后就睡觉了，期间手机放到了门上。 醒来时是早上九点半了，吃了点黄山烧饼、月饼以及蛋糕，刷了会儿手机，看了会儿书《阿德勒心理学》，到了十一点，眼睛非常的不舒服，又肿又胀的感觉，于是又躺下了。 醒来时是下午两点，期间有行李箱的声音，有拖地的声音，以及人说话的声音，看了一下群里说今日交电费，而且已经有两个住户过来了，各住了十天大概。起来后又看了会儿《阿德勒心理学》，刷了会儿YTB，看了一下关于画画的教程–人的状况以及脖子的画法并录制，看了一下吉他谱子的看法。 这时已经下午六点半了，就下去取了个快递，是耳机与纸巾到了。另外今天一直刮大风，还下着小雨。回来后洗了个西红柿，买了包方便面，做了个西红柿鸡蛋面吃，西红柿鸡蛋汤还剩了一些没有吃完。这时已经八点了，在看大仙的直播，又陷入了再来一局的循环，同时想着“反正要看百度网盘中关于HashMap的相关内容，需要用到手机的专用流量，就不打开电脑了”，就这样一直到了九点，本来预计要十点洗澡，但是想着“反正现在也没有干正事，不如现在洗了吧”，于是九点十五开始洗澡，十点洗完后又刷了手机，期间吃了点东西。 到十一点，去刷了牙。然后看roni在twitcasting的直播到十二点，预计再看一会儿直播就上床，看会儿算法后就睡觉。迎接新的一天，开启新的认真的生活！！！ 今天是交水电费的日子。 晚睡。 饭后手机使用失控。应该时刻自己的价值观，与期望的价值体现！ 今天我的生活没有体现我任何的价值观念 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 id="今天都做了什么事">今天都做了什么事</h3>
<p>凌晨零点到一点半的时候，应该是看了直播，对了，一直看到xyg.豆子下播，期间在b站上看了花香咲的直播半个小井，她的直播是在一点半到两点。</p>
<p>两点时上床，开始看算法关于图的内容，关于无向图有大概三十页的内容，我看了有十页，主要包含图的定义、图的一些术语与特性、API、图的数据结构选择与实现，接下来着不多该看关于图的遍历内容了。看了有半个小时后就睡觉了，期间手机放到了门上。</p>
<p>醒来时是早上九点半了，吃了点黄山烧饼、月饼以及蛋糕，刷了会儿手机，看了会儿书《阿德勒心理学》，到了十一点，眼睛非常的不舒服，又肿又胀的感觉，于是又躺下了。</p>
<p>醒来时是下午两点，期间有行李箱的声音，有拖地的声音，以及人说话的声音，看了一下群里说今日交电费，而且已经有两个住户过来了，各住了十天大概。起来后又看了会儿《阿德勒心理学》，刷了会儿YTB，看了一下关于画画的教程–人的状况以及脖子的画法并录制，看了一下吉他谱子的看法。</p>
<p>这时已经下午六点半了，就下去取了个快递，是耳机与纸巾到了。另外今天一直刮大风，还下着小雨。回来后洗了个西红柿，买了包方便面，做了个西红柿鸡蛋面吃，西红柿鸡蛋汤还剩了一些没有吃完。这时已经八点了，在看大仙的直播，又陷入了再来一局的循环，同时想着“反正要看百度网盘中关于HashMap的相关内容，需要用到手机的专用流量，就不打开电脑了”，就这样一直到了九点，本来预计要十点洗澡，但是想着“反正现在也没有干正事，不如现在洗了吧”，于是九点十五开始洗澡，十点洗完后又刷了手机，期间吃了点东西。</p>
<p>到十一点，去刷了牙。然后看roni在twitcasting的直播到十二点，预计再看一会儿直播就上床，看会儿算法后就睡觉。迎接新的一天，开启新的认真的生活！！！</p>
<h3 id="有没有什么比较在意的事情">有没有什么比较在意的事情</h3>
<p>今天是交水电费的日子。</p>
<h3 id="今天出现什么问题了吗？应该如何解决">今天出现什么问题了吗？应该如何解决</h3>
<p>晚睡。</p>
<p>饭后手机使用失控。应该时刻自己的价值观，与期望的价值体现！</p>
<h3 id="今天我的生活没有体现我任何的价值观念">今天我的生活没有体现我任何的价值观念</h3>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>我理想中的生活</title>
        <author>
            <name>zcbm</name>
        </author>
        <link href="https://zcbm009.github.io/wo-li-xiang-zhong-de-sheng-huo.html"/>
        <id>https://zcbm009.github.io/wo-li-xiang-zhong-de-sheng-huo.html</id>
            <category term="Life"/>

        <updated>2021-11-07T10:03:14+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    我理想中的生活是这样的。 早上五点半起床，这时候一般都还没有天亮，可以边看着着太阳升起边思考今天都要做什么。不知道为什么，看太阳太阳升起会让人有一种特殊的感觉。 六点到七点的时候，先洗漱一下（洗脸刷牙，视情况洗个头），稍微锻炼一下，然后吃点东西，将自己今天需要做的事情安排一下，并预测完成情况。 七点的时候如果在家就开始工作，如果是工作日就赶到公司去开始工作。在家的时候开始工作与学习任务时，每完成一些任务就进行一些小锻炼，因为自己并非那么坚持，所以肯定都是小幅度的锻炼，每次持续不到五分钟，是很好的休息策略。 到中午十一点半时就会有些饿了，就停下手中的工作，开始做饭，如果能有点肉吃就更好了。 做饭加吃饭差不多到一点左右，这时就需要稍微趴十五分钟，注意午休一定不要超过十五分钟，如果超过了十五分钟就很难起来了，起来后也会浑身不舒服。而十五分钟又刚好能回复一些精神。 下午一点半就开始工作，工作中可以穿插一些锻炼内容。 到晚上六点，差不多也到极限了，如果家里没菜了，就出去买点菜，顺便走走，放松一下。如果有菜就可以先练一下琴，如果要吃米饭，那么就可以在练琴的同时煮米饭，米饭煮熟了就开始炒菜；如果不吃米饭则先练会儿琴就开始炒菜吃饭。 七点的时候可以开始吃饭。吃饭的时候可以稍微看一会儿直播之类的，但是必须要严格控制时间，八点，到了八点不就能再看手机，无论自己多么不舍得也不能打破，因为一旦超过了八点肯定剩下的时间就不会再进入生活状态了。 八点后再开始学习与提高自己。 到十点的时候，视情况，如果需要洗个澡的话就洗澡，如果不需要洗澡的话，就再等一会儿，因为这个时候自己很可能会饿，如果饿了就再吃点东西，十一点四十五的时候去洗个头、刷牙、洗脸。 十一点多洗涮完毕，回来后就把手机放到门上。因为手机不能上床，如果手机上床了，自己肯定会晚睡。如果睡不着，就可以先看会儿书，看累了就直接睡觉。 如此如此，周而复始。这就是我所期望的每一天的生活。手机与电脑与游戏从来都不在选项之内。它所体现的价值观是锻炼、学习、提高自己以及规律的生活。 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>我理想中的生活是这样的。</p>
<p>早上五点半起床，这时候一般都还没有天亮，可以边看着着太阳升起边思考今天都要做什么。不知道为什么，看太阳太阳升起会让人有一种特殊的感觉。</p>
<p>六点到七点的时候，先洗漱一下（洗脸刷牙，视情况洗个头），稍微锻炼一下，然后吃点东西，将自己今天需要做的事情安排一下，并预测完成情况。</p>
<p>七点的时候如果在家就开始工作，如果是工作日就赶到公司去开始工作。在家的时候开始工作与学习任务时，每完成一些任务就进行一些小锻炼，因为自己并非那么坚持，所以肯定都是小幅度的锻炼，每次持续不到五分钟，是很好的休息策略。</p>
<p>到中午十一点半时就会有些饿了，就停下手中的工作，开始做饭，如果能有点肉吃就更好了。</p>
<p>做饭加吃饭差不多到一点左右，这时就需要稍微趴十五分钟，注意午休一定不要超过十五分钟，如果超过了十五分钟就很难起来了，起来后也会浑身不舒服。而十五分钟又刚好能回复一些精神。</p>
<p>下午一点半就开始工作，工作中可以穿插一些锻炼内容。</p>
<p>到晚上六点，差不多也到极限了，如果家里没菜了，就出去买点菜，顺便走走，放松一下。如果有菜就可以先练一下琴，如果要吃米饭，那么就可以在练琴的同时煮米饭，米饭煮熟了就开始炒菜；如果不吃米饭则先练会儿琴就开始炒菜吃饭。</p>
<p>七点的时候可以开始吃饭。吃饭的时候可以稍微看一会儿直播之类的，但是必须要严格控制时间，八点，到了八点不就能再看手机，无论自己多么不舍得也不能打破，因为一旦超过了八点肯定剩下的时间就不会再进入生活状态了。</p>
<p>八点后再开始学习与提高自己。</p>
<p>到十点的时候，视情况，如果需要洗个澡的话就洗澡，如果不需要洗澡的话，就再等一会儿，因为这个时候自己很可能会饿，如果饿了就再吃点东西，十一点四十五的时候去洗个头、刷牙、洗脸。</p>
<p>十一点多洗涮完毕，回来后就把手机放到门上。因为手机不能上床，如果手机上床了，自己肯定会晚睡。如果睡不着，就可以先看会儿书，看累了就直接睡觉。</p>
<p>如此如此，周而复始。这就是我所期望的每一天的生活。手机与电脑与游戏从来都不在选项之内。它所体现的价值观是锻炼、学习、提高自己以及规律的生活。</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>英语单词二</title>
        <author>
            <name>zcbm</name>
        </author>
        <link href="https://zcbm009.github.io/ying-yu-dan-ci-er.html"/>
        <id>https://zcbm009.github.io/ying-yu-dan-ci-er.html</id>
            <category term="English"/>

        <updated>2021-11-06T23:55:56+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     单词 意思 词性 应用 lotion setback carton restrain abbreviation lottery gossip 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <table>
<thead>
<tr>
<th>单词</th>
<th>意思</th>
<th>词性</th>
<th>应用</th>
</tr>
</thead>
<tbody><tr>
<td>lotion</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>setback</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>carton</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>restrain</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>abbreviation</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>lottery</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>gossip</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody></table>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>06-引火烧身</title>
        <author>
            <name>zcbm</name>
        </author>
        <link href="https://zcbm009.github.io/06-yin-huo-shao-shen.html"/>
        <id>https://zcbm009.github.io/06-yin-huo-shao-shen.html</id>
            <category term="Diary"/>
            <category term="2021-11"/>

        <updated>2021-11-06T23:56:10+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    今天都做了什么事 凌晨看漫画《想要成为影之实力者》到凌晨两点，没有遵循“手机不上床的规则”。 早上七点半醒来了一次，听到隔壁出门了，但是头昏脑涨的，又躺下了，醒来时已经九点半了。然后刷了会儿手机，看看自己关注的v都发了什么动态，顺便吃了两个月饼（月饼开始肉眼可见的变少了，没当初那么多了）。约十一点左右开始做饭，煎了个蛋，煮了个面条吃，吃了半碗，觉得眼睛很不舒服，十二点又躺下了。 醒来时已经下午三点，刷了会ytb。到了四点半左右。看了一下一些需要掌握的知识，但是没有看实际的内容。晚上六点出门买菜，买了鸡蛋、西红柿、圆葱、蒜、大葱，应该够吃三四天的了。晚上回来后炒了一下前天剩下的卷心菜，就着买来的两个花卷吃了。 晚上饭毕，开始刷手机，大仙没有直播，换他的小弟豆子直播，看了两局，确实很厉害，在大仙之上。看了真白花音播放的宝莲灯。又看了会儿roni的直播，不知不觉又到了十二点。预计想要洗完脸后再录制关于画画的两个视频就睡觉。 迫在眉睫了！去买菜的途中，看了一下花呗，超支了不少，关键不是这个，而是没有了最低支付项的选择。也就是意味着这个月要支出近八千块。真的很不可思议，自己竟然没有太大的感觉。因为并非不可解决，但是差不多了，如果再拖下去事情真的很不妙！我只是通过庞式骗局来骗自己，以获取一定的缓冲时间，但是很明显，有些过头了，耗费了太多的时间，马上这个泡沫就要撑破了，那时自己将面临异常大的灾难。解决的方法就是收入，现在我必须要有收入，无论多么少，而且还要去寻找固定的收入来源。但是始终对自己的知识水平存在怀疑。自己是否能够做到找到一个比较合适的工作。 国内新冠情况又严重了。多是外地输入，而且可以通过快递传播，现在快递都可以检测出阳性来了。正赶上双十一，所以自己接收的快递就需要注意一下了。 天气开始变冷了。天气越来越冷了，自己衣服也没有那么多，可能又需要网购一些过冬的衣服，但是也要注意支出，网购一些便宜货。 今天关于手机使用记录的方案完全没有实行！因为是今天才提出的，并写到了昨天的日记里。自己一定要快些好好处理自己的学习与生活了。然后去理个发，打个疫苗，打个工作。。。总之一定要尽快稳定下来了！！！ 今天我的生活没有体现我任何的价值观念 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 id="今天都做了什么事">今天都做了什么事</h3>
<p>凌晨看漫画《想要成为影之实力者》到凌晨两点，没有遵循“手机不上床的规则”。</p>
<p>早上七点半醒来了一次，听到隔壁出门了，但是头昏脑涨的，又躺下了，醒来时已经九点半了。然后刷了会儿手机，看看自己关注的v都发了什么动态，顺便吃了两个月饼（月饼开始肉眼可见的变少了，没当初那么多了）。约十一点左右开始做饭，煎了个蛋，煮了个面条吃，吃了半碗，觉得眼睛很不舒服，十二点又躺下了。</p>
<p>醒来时已经下午三点，刷了会ytb。到了四点半左右。看了一下一些需要掌握的知识，但是没有看实际的内容。晚上六点出门买菜，买了鸡蛋、西红柿、圆葱、蒜、大葱，应该够吃三四天的了。晚上回来后炒了一下前天剩下的卷心菜，就着买来的两个花卷吃了。</p>
<p>晚上饭毕，开始刷手机，大仙没有直播，换他的小弟豆子直播，看了两局，确实很厉害，在大仙之上。看了真白花音播放的宝莲灯。又看了会儿roni的直播，不知不觉又到了十二点。预计想要洗完脸后再录制关于画画的两个视频就睡觉。</p>
<h3 id="有没有什么想法">有没有什么想法</h3>
<p>迫在眉睫了！去买菜的途中，看了一下花呗，超支了不少，关键不是这个，而是没有了最低支付项的选择。也就是意味着这个月要支出近八千块。真的很不可思议，自己竟然没有太大的感觉。因为并非不可解决，但是差不多了，如果再拖下去事情真的很不妙！我只是通过庞式骗局来骗自己，以获取一定的缓冲时间，但是很明显，有些过头了，耗费了太多的时间，马上这个泡沫就要撑破了，那时自己将面临异常大的灾难。解决的方法就是收入，现在我必须要有收入，无论多么少，而且还要去寻找固定的收入来源。但是始终对自己的知识水平存在怀疑。自己是否能够做到找到一个比较合适的工作。</p>
<h3 id="有没有什么比较在意的事情">有没有什么比较在意的事情</h3>
<p>国内新冠情况又严重了。多是外地输入，而且可以通过快递传播，现在快递都可以检测出阳性来了。正赶上双十一，所以自己接收的快递就需要注意一下了。</p>
<p>天气开始变冷了。天气越来越冷了，自己衣服也没有那么多，可能又需要网购一些过冬的衣服，但是也要注意支出，网购一些便宜货。</p>
<h3 id="今天出现什么问题了吗？应该如何解决">今天出现什么问题了吗？应该如何解决</h3>
<p>今天关于手机使用记录的方案完全没有实行！因为是今天才提出的，并写到了昨天的日记里。自己一定要快些好好处理自己的学习与生活了。然后去理个发，打个疫苗，打个工作。。。总之一定要尽快稳定下来了！！！</p>
<h3 id="今天我的生活没有体现我任何的价值观念">今天我的生活没有体现我任何的价值观念</h3>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>05-困兽犹斗</title>
        <author>
            <name>zcbm</name>
        </author>
        <link href="https://zcbm009.github.io/05-.html"/>
        <id>https://zcbm009.github.io/05-.html</id>
            <category term="Diary"/>
            <category term="2021-11"/>

        <updated>2021-11-06T16:39:27+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    今天都做了什么事 早上看手机看到凌晨四点……已经有些忘记了。因为篇内容写于下一天。大概内容有晚起，可能午饭没有吃，打开了一包黄山烧饼吃了一天，一直吃到晚上，所以不至于太饿，但是自己因为有多天没有刷牙，半夜又饿了起来吃了块鸡蛋糕，导致自己左上牙龈肿痛，不敢嚼东西；而且自己可能是因为用右边脸压着睡觉的关系，导致右边颌骨咬合的时候经常会错位，使下一次张嘴使嘴处于半开状态，而且也伴有一些耳鸣。总之今天吃东西显得格外辛苦。 另外，今天也想贯彻昨天留下的内容，如果不使用手机就把手机放到铁盒子里，下午执行还可以，但是前半段时间又忍不住打开电脑，ytl与b站来回刷，后来还有两个小时到六点，就打开轻微课的视频看了一下同时录屏。六点出门取了个快递，是买的月饼到了。 晚上就把前一天晚上剩下的炒卷心菜热了一下，把剩下的米饭也热了一下，一起吃了下去，但是不太够就把剩下的黄山烧饼吃了，吃了两个月饼，一块鸡蛋糕。晚上没有按照规矩来，吃饭时看了手机，导致从大仙那里开始失控，最后一晚上又荒废了。 在下午的时候看了一个昨天留下的算法，是困难级别的，是关于无向图的，这方面只能说了解一些，但是确实是有些困难。因为自己想学这个算法的话要从头开始再处理一遍，杜绝懵懂的情况发生。 今天的自律生活从前一天的早睡开始。前一天的睡眠状态会影响到第二天的状态，所以看自己第二天是否会进入正常状态看前一天是否早睡就可以，如果自己不选择早睡，那么第二天多半又是没了。现在的情况每天都特别珍贵，一刻也不能荒废。 不可能一直这样下去。现在这样的生活状态与心理状态以及学习状态，都不是正常的状态。而这三者又相辅相成，如果三者不协调好，自己这一辈子可能就要结束了。而且又快过年了，自己不能再将自己逼入不利境地了！而且这样的状态下去跟任何人都不好交待。是时候应该结束这样的状态了！加油！ 进食是为了获取人身体活动所需要能量，那么进食了就要进行一定的生产活动，否则进食就没有任何的意义。这一点定要记住。让自己每天的食粮都有存在的意义。米渐渐见底了，面也吃了一半，菜每个星期还要去买，不能再这样下去没有目标与价值的生活了。 无。 关于盲目娱乐的问题。始终这个问题都是自己的一个硬伤。那么这个日记就需要再加一条，关于自己使用手机的理由。因为自己使用手机的理由一般都是出于习惯与惯性以及对现实的逃避，如果我继续依赖手机的话，我永远都不会成长。所以在日记中加一条使用手机的理由，极力压缩关于手机的使用时长，更多的关注到生活与学习中来。 当自己要使用手机时就将其记录到这里来，然后选择是否要执行，如果不自己不需要去执行的话，就直接驳回，将手机挂在门上，如果不得已要使用的话，务必要记录使用手机的时长，严格控制手机的使用时长。 今天我的生活没有体现我任何的价值观念**** 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 id="今天都做了什么事">今天都做了什么事</h3>
<p>早上看手机看到凌晨四点……已经有些忘记了。因为篇内容写于下一天。大概内容有晚起，可能午饭没有吃，打开了一包黄山烧饼吃了一天，一直吃到晚上，所以不至于太饿，但是自己因为有多天没有刷牙，半夜又饿了起来吃了块鸡蛋糕，导致自己左上牙龈肿痛，不敢嚼东西；而且自己可能是因为用右边脸压着睡觉的关系，导致右边颌骨咬合的时候经常会错位，使下一次张嘴使嘴处于半开状态，而且也伴有一些耳鸣。总之今天吃东西显得格外辛苦。</p>
<p>另外，今天也想贯彻昨天留下的内容，如果不使用手机就把手机放到铁盒子里，下午执行还可以，但是前半段时间又忍不住打开电脑，ytl与b站来回刷，后来还有两个小时到六点，就打开轻微课的视频看了一下同时录屏。六点出门取了个快递，是买的月饼到了。</p>
<p>晚上就把前一天晚上剩下的炒卷心菜热了一下，把剩下的米饭也热了一下，一起吃了下去，但是不太够就把剩下的黄山烧饼吃了，吃了两个月饼，一块鸡蛋糕。晚上没有按照规矩来，吃饭时看了手机，导致从大仙那里开始失控，最后一晚上又荒废了。</p>
<p>在下午的时候看了一个昨天留下的算法，是困难级别的，是关于无向图的，这方面只能说了解一些，但是确实是有些困难。因为自己想学这个算法的话要从头开始再处理一遍，杜绝懵懂的情况发生。</p>
<h3 id="有没有什么想法">有没有什么想法</h3>
<p>今天的自律生活从前一天的早睡开始。前一天的睡眠状态会影响到第二天的状态，所以看自己第二天是否会进入正常状态看前一天是否早睡就可以，如果自己不选择早睡，那么第二天多半又是没了。现在的情况每天都特别珍贵，一刻也不能荒废。</p>
<p>不可能一直这样下去。现在这样的生活状态与心理状态以及学习状态，都不是正常的状态。而这三者又相辅相成，如果三者不协调好，自己这一辈子可能就要结束了。而且又快过年了，自己不能再将自己逼入不利境地了！而且这样的状态下去跟任何人都不好交待。是时候应该结束这样的状态了！加油！</p>
<p>进食是为了获取人身体活动所需要能量，那么进食了就要进行一定的生产活动，否则进食就没有任何的意义。这一点定要记住。让自己每天的食粮都有存在的意义。米渐渐见底了，面也吃了一半，菜每个星期还要去买，不能再这样下去没有目标与价值的生活了。</p>
<h3 id="有没有什么比较在意的事情">有没有什么比较在意的事情</h3>
<p>无。</p>
<h3 id="今天出现什么问题了吗？应该如何解决">今天出现什么问题了吗？应该如何解决</h3>
<p>关于盲目娱乐的问题。始终这个问题都是自己的一个硬伤。那么这个日记就需要再加一条，关于自己使用手机的理由。因为自己使用手机的理由一般都是出于习惯与惯性以及对现实的逃避，如果我继续依赖手机的话，我永远都不会成长。所以在日记中加一条使用手机的理由，极力压缩关于手机的使用时长，更多的关注到生活与学习中来。</p>
<p>当自己要使用手机时就将其记录到这里来，然后选择是否要执行，如果不自己不需要去执行的话，就直接驳回，将手机挂在门上，如果不得已要使用的话，务必要记录使用手机的时长，严格控制手机的使用时长。</p>
<h3 id="今天我的生活没有体现我任何的价值观念">今天我的生活没有体现我任何的价值观念****</h3>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>今日英语单词</title>
        <author>
            <name>zcbm</name>
        </author>
        <link href="https://zcbm009.github.io/jin-ri-ying-yu-dan-ci.html"/>
        <id>https://zcbm009.github.io/jin-ri-ying-yu-dan-ci.html</id>
            <category term="English"/>

        <updated>2021-11-06T16:10:44+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    请看着以下单词读出并说明其后的内容 单词 意思 记性 应用 spite pyramid tenure carbohydrate query luxury accommodate eradicate tertiary ranch primarily 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><i><u>请看着以下单词读出并说明其后的内容</u></i></p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>单词</th>
<th>意思</th>
<th>记性</th>
<th>应用</th>
</tr>
</thead>
<tbody><tr>
<td>spite</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>pyramid</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>tenure</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>carbohydrate</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>query</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>luxury</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>accommodate</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>eradicate</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>tertiary</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>ranch</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr>
<td>primarily</td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody></table>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>04-垂死挣扎</title>
        <author>
            <name>zcbm</name>
        </author>
        <link href="https://zcbm009.github.io/05-chui-si-zheng-zha.html"/>
        <id>https://zcbm009.github.io/05-chui-si-zheng-zha.html</id>
            <category term="Diary"/>
            <category term="2021-11"/>

        <updated>2021-11-06T17:09:19+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    今天都做了什么事 由于早上一直玩游戏到凌晨六点半多，所以起床的时候已经下午一点四十七了，早饭午饭都没有吃，午饭就吃了包黄山烧饼对付了一下，原本有六包，刚到时吃了一包，现在只剩下四包了。 下午的时候预计划是先看会儿roni直播，然后把昨天的日记写了，再继续完成未完成的一些工作，但是看起来后并没有停下来。roni直播结束后就把LOL手游打开，想先玩两局，但是玩的不好就想翻盘，玩的好就觉得不尽兴，想再来一局，于是下午就过去，最后实在是生气的不行就直接把游戏卸载掉了。 晚上六点先把昨天的日记写了，后下楼拿了个快递，是一些鸡蛋糕，用为垫肚子的。驿站里的快递真的是比平常多了好多啊，货架上的快递都快够到天花板了，有空的地方都是快递，只留下了两条道，后来才注意到，对啊，双十一快到了，所以很多人买东西。 回到屋里后就把卷心菜给切了一下，想炒着吃，但是水放的有点多了，盐也放的有点多了，菜也有点炒老了，不太好吃，就留下了一半明天吃。之后一直在看大仙直播，然后洗了个澡，开始在床上看手机，直到凌晨两点半左右睡去。 对了，今天蓝牙耳机有一个不小心掉到马桶里了，只剩下一个耳朵了。没办法，又下单了一个便宜货。 追寻快乐这种东西，只要一次满足了，就会想追求更多的快乐。因为在完成了一次之后，同等程度的快乐已经无法满足自己了，就会寻找更大程度的快乐，所以如果不加以约束，人就会一步一步步入深渊，无法自拔。但是当已经跌落谷底，只要向上走，怎样都是进步，重要的就是持续以及自律。而这些东西就是我的精神写照，解决这些问题的关键正是我最缺少的东西，也是我应该通过训练去获得的东西。 关于小舞的棉花糖。看到动态里小舞想通过棉花糖接收观众的情书，以开始情书企划的直播。这时我脑海里最先闪过的是武林外传里关于白展堂教吕秀才的情书，于是有种想写的冲动。但是看到了“100字以上不翻”这句话后，突然，不知怎的，想了很多。首先这句话有些令我不太舒服，有些强势，其次，观众与v之间始终是一场生意，我花钱买你的笑，如古代青楼一般逢场作戏，代入这样的感情不太合适，于双方都无益处。于是打消了参与企划的念头。很多事情就是这样，多我一个不多，少我一个不少，也不会产生多少影响，也不会有人因此而困扰，所以我在企划也并非必要。 关于手机游戏。忘记了这是第几次卸载手机游戏了，这次卸载游戏的原因是原本团战打的好好的，突然队友浪一波，一个个被单抓，然后连破两塔推掉水晶。自己恼羞成怒卸载了游戏，决定不再下载。当然这也是个好事，王者荣耀已经将账号注销了，我也决定，绝对不要再回归游戏，专注于自己的生活。 关于roni。最近经常关注她的直播，因为她总是与观众聊天。但是今天我可能说了个问题发言“写小说，电锯惊魂，把他们都写死”。写这句话的原因是roni问有没有什么缓解压力的方式（这点我毫无发言权），于是我想到了武林外传里老白欺负秀才，秀才回头就说“我要在书里把你给写死”，于是就发了这句话，但是很显然roni并没有理解其意思，只是搜索了一下电锯惊魂，然后惊恐的关掉的搜索引擎。以后发言，确实都要考虑一下，自己说这句话别人能不能够理解，会不会对他人造成困扰，要做到谨言慎思啊！ 关于崔的事情，在八月份的时候他找我说是要一起做一个项目，合作中有很多不愉快的地方，而且我也确实不在状态，因此工作没有跟紧。原本说是十月底可能会结出钱来，但是无所谓了，不要指望他了。吃人嘴软拿人手短，况且自己的工作量也值不了那么多的钱，虽然那些钱很关键，但是总会有其他办法。能给我自然最好，但是我肯定不能全拿，如果就这样不没有音信，对我来说也算是一件好事。 吃饭时用手机，导致饭毕后无法停止使用手机。要训练自己如果没有必要就不要用手机。自己经常会害怕有人用微信及qq、电话来找我，但是实际上每天只要在固定的时间查看消息就不会耽误什么事情。所以手机就一直放到铁盒子里吧。还有睡觉前用手机这件事情，反正也只是在刷刷刷，照明也不需要了，闹钟也不需要了，也放到铁盒子里不要拿出来了。 无效娱乐。毫无目的的娱乐，单凭内心的冲动与习惯，既影响了身心健康，又影响了自己的生活。所以当自己进入娱乐模式时一定要警醒自己！不要过度娱乐。 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 id="今天都做了什么事">今天都做了什么事</h3>
<p>由于早上一直玩游戏到凌晨六点半多，所以起床的时候已经下午一点四十七了，早饭午饭都没有吃，午饭就吃了包黄山烧饼对付了一下，原本有六包，刚到时吃了一包，现在只剩下四包了。</p>
<p>下午的时候预计划是先看会儿roni直播，然后把昨天的日记写了，再继续完成未完成的一些工作，但是看起来后并没有停下来。roni直播结束后就把LOL手游打开，想先玩两局，但是玩的不好就想翻盘，玩的好就觉得不尽兴，想再来一局，于是下午就过去，最后实在是生气的不行就直接把游戏卸载掉了。</p>
<p>晚上六点先把昨天的日记写了，后下楼拿了个快递，是一些鸡蛋糕，用为垫肚子的。驿站里的快递真的是比平常多了好多啊，货架上的快递都快够到天花板了，有空的地方都是快递，只留下了两条道，后来才注意到，对啊，双十一快到了，所以很多人买东西。</p>
<p>回到屋里后就把卷心菜给切了一下，想炒着吃，但是水放的有点多了，盐也放的有点多了，菜也有点炒老了，不太好吃，就留下了一半明天吃。之后一直在看大仙直播，然后洗了个澡，开始在床上看手机，直到凌晨两点半左右睡去。</p>
<p>对了，今天蓝牙耳机有一个不小心掉到马桶里了，只剩下一个耳朵了。没办法，又下单了一个便宜货。</p>
<h3 id="有没有什么想法">有没有什么想法</h3>
<p>追寻快乐这种东西，只要一次满足了，就会想追求更多的快乐。因为在完成了一次之后，同等程度的快乐已经无法满足自己了，就会寻找更大程度的快乐，所以如果不加以约束，人就会一步一步步入深渊，无法自拔。但是当已经跌落谷底，只要向上走，怎样都是进步，重要的就是持续以及自律。而这些东西就是我的精神写照，解决这些问题的关键正是我最缺少的东西，也是我应该通过训练去获得的东西。</p>
<h3 id="有没有什么比较在意的事情">有没有什么比较在意的事情</h3>
<p>关于小舞的棉花糖。看到动态里小舞想通过棉花糖接收观众的情书，以开始情书企划的直播。这时我脑海里最先闪过的是武林外传里关于白展堂教吕秀才的情书，于是有种想写的冲动。但是看到了“100字以上不翻”这句话后，突然，不知怎的，想了很多。首先这句话有些令我不太舒服，有些强势，其次，观众与v之间始终是一场生意，我花钱买你的笑，如古代青楼一般逢场作戏，代入这样的感情不太合适，于双方都无益处。于是打消了参与企划的念头。很多事情就是这样，多我一个不多，少我一个不少，也不会产生多少影响，也不会有人因此而困扰，所以我在企划也并非必要。</p>
<p>关于手机游戏。忘记了这是第几次卸载手机游戏了，这次卸载游戏的原因是原本团战打的好好的，突然队友浪一波，一个个被单抓，然后连破两塔推掉水晶。自己恼羞成怒卸载了游戏，决定不再下载。当然这也是个好事，王者荣耀已经将账号注销了，我也决定，绝对不要再回归游戏，专注于自己的生活。</p>
<p>关于roni。最近经常关注她的直播，因为她总是与观众聊天。但是今天我可能说了个问题发言“写小说，电锯惊魂，把他们都写死”。写这句话的原因是roni问有没有什么缓解压力的方式（这点我毫无发言权），于是我想到了武林外传里老白欺负秀才，秀才回头就说“我要在书里把你给写死”，于是就发了这句话，但是很显然roni并没有理解其意思，只是搜索了一下电锯惊魂，然后惊恐的关掉的搜索引擎。以后发言，确实都要考虑一下，自己说这句话别人能不能够理解，会不会对他人造成困扰，<u>要做到谨言慎思啊！</u></p>
<p>关于崔的事情，在八月份的时候他找我说是要一起做一个项目，合作中有很多不愉快的地方，而且我也确实不在状态，因此工作没有跟紧。原本说是十月底可能会结出钱来，但是无所谓了，不要指望他了。吃人嘴软拿人手短，况且自己的工作量也值不了那么多的钱，虽然那些钱很关键，但是总会有其他办法。能给我自然最好，但是我肯定不能全拿，如果就这样不没有音信，对我来说也算是一件好事。</p>
<h3 id="今天出现什么问题了吗？应该如何解决">今天出现什么问题了吗？应该如何解决</h3>
<p><u>吃饭时用手机</u>，导致饭毕后无法停止使用手机。要训练自己如果没有必要就不要用手机。自己经常会害怕有人用微信及qq、电话来找我，但是实际上每天只要在固定的时间查看消息就不会耽误什么事情。所以手机就一直放到铁盒子里吧。还有<u>睡觉前用手机这件事情</u>，反正也只是在刷刷刷，照明也不需要了，闹钟也不需要了，也放到铁盒子里不要拿出来了。</p>
<p>无效娱乐。毫无目的的娱乐，单凭内心的冲动与习惯，既影响了身心健康，又影响了自己的生活。所以当自己进入娱乐模式时一定要警醒自己！不要过度娱乐。</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>03-跌落谷底</title>
        <author>
            <name>zcbm</name>
        </author>
        <link href="https://zcbm009.github.io/tian-jia-nei-rong-ce-shi.html"/>
        <id>https://zcbm009.github.io/tian-jia-nei-rong-ce-shi.html</id>
            <category term="Diary"/>
            <category term="2021-11"/>

        <updated>2021-11-05T13:59:52+08:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    今天都做了什么事 前一天玩手机直到今天凌晨四点，主要是看直播、刷b站，早上醒来时已经十点了。醒来后手机就在手边，因为需要闹钟（虽然根本没有听到），就又拿起手机看看自己关注的一些人有没有发什么动态，这样的状态已经持续了好久。 起床后没有洗漱与吃早餐，还是明显感觉得到一些心理压力，以及一些不愉快的事情，于是打开LOL手游玩了一会儿，到了下午一点时饿的难受，不想动手做饭了，就点了个外卖，跟平常一样吃了个烤包。饭毕开始看roni直播，到了两点觉得有些头痛，可能是玩手机有些过头了，就又躺了一会儿，直到下午四点醒来，这时眼睛还是不舒服。 又打开了手机玩了游戏直到晚上六点，出门取了个快递，是买的黄山烧饼。回来后打开吃了一包先垫垫，原本计划今天晚上吃西红柿鸡蛋面，但是不想出屋子洗菜，因为外面已经有人回来了，而且因为灯坏了，导致走廊很黑。于是就直接煎了个蛋，煮了个面条吃。 此时已经晚上八点，原本计划吃完后看大仙打一局游戏后就开始学习，但是一开始后周而复始，再看一局，再看一局，最后直接妥协，b站虎牙一起刷。直到十点，想着算了明天再说吧，今天先早点睡吧！原本今天预定要洗澡的，没有做，也没有洗漱，心安理得的开始打游戏直过十二点。 我始终都是一个人，始终都没有人了解我。最近经常会这样想。我的家人、朋友、同学，都是这样。岁月并不会加固感情，反而使人与人的联系变得越加淡化，等回过头来，我还是孤身一人，莫名的有些凄凉。 说到底，就他人来说，有理解我的必要吗？如果理解我的话，会有怎样的好处吗？答案是没有，也就是说我本人没有一定的存在价值，对于他人来说。我当然想提高自己的价值，但是更加不想因为一些其他人的事情而影响自己，无论多么细小，所以我打算，如果非必要，我什么都不想再说，也不愿意再做，我只想做一个没有人注意的路边石子，我所有的技能，只要用来取悦我自己就可以了。 2号发生了一件事情让我有些在意。是关于这个公寓的事情，他们的人经常做一些事情回头再找租房麻烦，三回，第一次与前一个公司交接把租金给交接没了，第二回是他们把B与E房的退房留下的垃圾以及公区收拾后的垃圾扔到了门口，然后就不管了，最后又来找租户麻烦，第三回是他们把E房收拾好后打开空调后人走了，然后还是我半夜上厕所发现给关上了，第四回就是这次，他们同样把A房间的空调打开后人走了，空调可能开了一天半，然后又在租户群里找租户麻烦。经过这四次，我实在是忍无可忍，跟他们怼了起来，但是他们不承认，也是，要我是他们，我也不可能承认！就是那两个女的，除了他们的人不可能会存在其他人会去A房间。就这件事情这两天总是会让我觉得不舒服，并且总是在脑子里自我对话。 今天的主要问题有两个，一个是关于手机的使用，另外一个是关于学习的心理压力。 关于手机的使用，自己使用手机一般是因为心里不舒服，想寻找一些可以逃避的方法，但是逃避的方法有很多种，并不一定需要手机；自己害怕会有人在微信中找自己，会有人发短信找自己，但是事实上，并不会，自己只要在固定的时间比如早上、中午、晚饭、睡前各查阅一次手机信息，一般不会出现任何问题。如果自己摆脱了关于手机的问题，那么自己做任何事都可以很上手。 关于学习的心理压力，现在学习的主要目的有三点，一是未来发展方向，二是兴趣，三是工作（没有按照重要程度排序）。自己一般在做事前都是先列出要做的事情，然后就会想着先看一个视频或者先打一局游戏，然后再执行，然后一天就在无限妥协中度过，计划并没有执行。自己也会下意识的按照工作的复杂程度来处理先后顺序，很多时候也会将自己喜欢的v的直播放在第一顺位。综上原因，自己总是是想太多导致事情完不成。所以，如果想完成今天的学习任务，主要有两点，一是规律作息，二是不要想太多，做就可以。 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3 id="今天都做了什么事">今天都做了什么事</h3>
<p>前一天玩手机直到今天凌晨四点，主要是看直播、刷b站，早上醒来时已经十点了。醒来后手机就在手边，因为需要闹钟（虽然根本没有听到），就又拿起手机看看自己关注的一些人有没有发什么动态，这样的状态已经持续了好久。</p>
<p>起床后没有洗漱与吃早餐，还是明显感觉得到一些心理压力，以及一些不愉快的事情，于是打开LOL手游玩了一会儿，到了下午一点时饿的难受，不想动手做饭了，就点了个外卖，跟平常一样吃了个烤包。饭毕开始看roni直播，到了两点觉得有些头痛，可能是玩手机有些过头了，就又躺了一会儿，直到下午四点醒来，这时眼睛还是不舒服。</p>
<p>又打开了手机玩了游戏直到晚上六点，出门取了个快递，是买的黄山烧饼。回来后打开吃了一包先垫垫，原本计划今天晚上吃西红柿鸡蛋面，但是不想出屋子洗菜，因为外面已经有人回来了，而且因为灯坏了，导致走廊很黑。于是就直接煎了个蛋，煮了个面条吃。</p>
<p>此时已经晚上八点，原本计划吃完后看大仙打一局游戏后就开始学习，但是一开始后周而复始，再看一局，再看一局，最后直接妥协，b站虎牙一起刷。直到十点，想着算了明天再说吧，今天先早点睡吧！原本今天预定要洗澡的，没有做，也没有洗漱，心安理得的开始打游戏直过十二点。</p>
<h3 id="有没有什么想法">有没有什么想法</h3>
<p>我始终都是一个人，始终都没有人了解我。最近经常会这样想。我的家人、朋友、同学，都是这样。岁月并不会加固感情，反而使人与人的联系变得越加淡化，等回过头来，我还是孤身一人，莫名的有些凄凉。</p>
<p>说到底，就他人来说，有理解我的必要吗？如果理解我的话，会有怎样的好处吗？答案是没有，也就是说我本人没有一定的存在价值，对于他人来说。我当然想提高自己的价值，但是更加不想因为一些其他人的事情而影响自己，无论多么细小，所以我打算，如果非必要，我什么都不想再说，也不愿意再做，我只想做一个没有人注意的路边石子，我所有的技能，只要用来取悦我自己就可以了。</p>
<h3 id="有没有什么比较在意的事情">有没有什么比较在意的事情</h3>
<p>2号发生了一件事情让我有些在意。是关于这个公寓的事情，他们的人经常做一些事情回头再找租房麻烦，三回，第一次与前一个公司交接把租金给交接没了，第二回是他们把B与E房的退房留下的垃圾以及公区收拾后的垃圾扔到了门口，然后就不管了，最后又来找租户麻烦，第三回是他们把E房收拾好后打开空调后人走了，然后还是我半夜上厕所发现给关上了，第四回就是这次，他们同样把A房间的空调打开后人走了，空调可能开了一天半，然后又在租户群里找租户麻烦。经过这四次，我实在是忍无可忍，跟他们怼了起来，但是他们不承认，也是，要我是他们，我也不可能承认！就是那两个女的，除了他们的人不可能会存在其他人会去A房间。就这件事情这两天总是会让我觉得不舒服，并且总是在脑子里自我对话。</p>
<h3 id="今天出现什么问题了吗？应该如何解决">今天出现什么问题了吗？应该如何解决</h3>
<p>今天的主要问题有两个，一个是关于手机的使用，另外一个是关于学习的心理压力。</p>
<p>关于手机的使用，自己使用手机一般是因为心里不舒服，想寻找一些可以逃避的方法，但是逃避的方法有很多种，并不一定需要手机；自己害怕会有人在微信中找自己，会有人发短信找自己，但是事实上，并不会，自己只要在固定的时间比如早上、中午、晚饭、睡前各查阅一次手机信息，一般不会出现任何问题。如果自己摆脱了关于手机的问题，那么自己做任何事都可以很上手。</p>
<p>关于学习的心理压力，现在学习的主要目的有三点，一是未来发展方向，二是兴趣，三是工作（没有按照重要程度排序）。自己一般在做事前都是先列出要做的事情，然后就会想着先看一个视频或者先打一局游戏，然后再执行，然后一天就在无限妥协中度过，计划并没有执行。自己也会下意识的按照工作的复杂程度来处理先后顺序，很多时候也会将自己喜欢的v的直播放在第一顺位。<u>综上原因，自己总是是想太多导致事情完不成。</u><u>所以，如果想完成今天的学习任务，主要有两点，一是规律作息，二是不要想太多，做就可以。</u></p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
